% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[11pt, oneside]{article}   	% use "amsart" instead of "article" for AMSLaTeX format
\usepackage{geometry}                		% See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{a4paper}                   		% ... or a4paper or a5paper or ... 
%\geometry{landscape}                		% Activate for for rotated page geometry
%\usepackage[parfill]{parskip}    		% Activate to begin paragraphs with an empty line rather than an indent
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}				% Use pdf, png, jpg, or epsÂ§ with pdflatex; use eps in DVI mode
\usepackage{fancyhdr}								% TeX will automatically convert eps --> pdf in pdflatex		
\usepackage{amssymb}
\usepackage[letterspace=200]{microtype}

\newcommand{\datumNaOdbrana}{27.10.2014}
\newcommand{\casNaOdbrana}{14:00}

\newcommand{\avtor}{Илија Јолевски}
\newcommand{\avtorRodenNa}{03.06.1976}
\newcommand{\avtorRodenVo}{Битола}
\newcommand{\avtorNasoka}{Информатика и Компјутерска Техника}

\newcommand{\naslovDiplomska}{„Одбрани поглавја од Софтверско инженерство”}
\newcommand{\DatumNaPrijavaNaDiplomska}{10.10.2014}
\newcommand{\brNaPrijava}{38}
\newcommand{\PredmetNaDiplomska}{„Поврзување на веб со бази на податоци”}
\newcommand{\imeNaziv}{дипломиран информатичар}
\newcommand{\imeMentor}{вонр. проф. д-р Илија Јолевски}
\newcommand{\imeClen}{доц. д-р Елена Влаху-Ѓоргиевска}



\hyphenation{Уни-вер-зи-те-тот}
\hyphenation{ди-плом-ски-от}
\hyphenation{ин-фор-ма-тич-ки}
\hyphenation{ко-му-ни-ка-цис-ки}
\hyphenation{тех-но-ло-гии}
\hyphenation{По-вр-зу-ва-ње}

\title{записник}

\begin{document}
%\maketitle
\pagenumbering{gobble}

\begin{center}\textbf{Тек на одбраната на дипломски труд} \end{center}
\setlength{\parskip}{0.5cm plus4mm minus3mm}
\begin{center}1.\end{center}
\emph{Менторот ги повикува присутните во салата да станат и го чита следниот текст: }

Имам особена чест и задоволство да најавам дека денес на \textbf{\datumNaOdbrana} година на Универзитетот „Св. Климент Охридски“ – Битола, Факултет за информатички и комуникациски технологии – Битола, со почеток во  \textbf{\casNaOdbrana} часот, кандидатот \textbf{\avtor} , јавно ќе го брани дипломскиот труд под наслов \textbf{\naslovDiplomska} пред Комисијата во состав:
\setlength{\parskip}{0.5cm plus4mm minus3mm}
\par 1. \textbf{\imeMentor} - ментор, и
\par 2. \textbf{\imeClen}  - член.
            
\par Кандидатот \textbf{\avtor}, роден на \textbf{\avtorRodenNa} година во \textbf{\avtorRodenVo}, е редовен студент на студиската програма \avtorNasoka.
\par Кандидатот ги има положено сите предвидени испити по Студиската програма, со што се стекна со правото да пријави дипломски труд.
\par Дипломскиот труд е пријавен на ден \textbf{\DatumNaPrijavaNaDiplomska} година по предметот \textbf{\PredmetNaDiplomska}.                                 
\par Дипломскиот труд изработен е под менторство на \imeMentor.                     
\par {Со одлука на Наставно-научниот совет на Факултет за информатички и комуникациски технологии – Битола број 02-88/6 од 25.09.2014 година формирана е Комисија за одбрана на дипломскиот труд во состав:
\hspace{0pt} \\
\setlength{\parskip}{0.1cm plus4mm minus3mm}
\par 1. \imeMentor  - ментор, и
\par 2. \imeClen  - член.
\setlength{\parskip}{0.5cm plus4mm minus3mm}
\par Комисијата дипломскиот труд го оцени како успешно изработен и дозволи негова одбрана.
Јавната одбрана на дипломскиот труд закажана е за \textbf{\datumNaOdbrana} година во \textbf{\casNaOdbrana} часот во просториите на Факултетот за информатички и комуникациски технологии – Битола.

\pagebreak[1]
\begin{center}2.\end{center}
Менторот му дава збор на кандидатот да пристапи кон образложение на дипломскиот труд, во рок не подолг од 15 минути.
\pagebreak[3]
\begin{center}3.\end{center}
Менторот се заблагодарува на кандидатот и повикува одбраната да продолжи со поставување прашања од страна на членовите на Комисијата.

\parРедослед на поставените прашања: 
\setlength{\parskip}{1.0cm plus4mm minus3mm}
\par1.
\setlength{\parskip}{1.5cm plus4mm minus3mm}
%\setlength{\parskip}{0.8cm plus4mm minus3mm}


\par2. 
\setlength{\parskip}{0.1cm plus4mm minus3mm}
\begin{center}4.\end{center}
\emph{Менторот констатира дека нема повеќе прашања, ја заклучува одбраната и повикува Комисијата да се повлече за донесување одлука.} 
\begin{center}5.\end{center}

\par Комисијата по консултацијата и донесувањето на одлука се враќа во салата: Менторот повикува, присутните да станат и ја соопштува (чита) Одлуката на Комисијата, со што завршува одбраната на дипломскиот труд.


\par Одлуката на Комисијата за одбрана со која кандидатот \textbf{\avtor} успешно го одбрани дипломскиот труд е заведена со бр.  03-55/\brNaPrijava-4 од 2014 година.

\setlength{\parskip}{1.5cm plus4mm minus3mm}
Битола, \datumNaOdbrana ~година

\setlength{\parskip}{0.1cm plus4mm minus3mm}

\pagebreak


\par Бр. 03-55/\brNaPrijava-3,                    
\par \datumNaOdbrana ~година
\par Битолa


\begin{center} \lsstyle ЗАПИСНИК
\end{center}
\setlength{\parskip}{0.2cm plus4mm minus3mm}
\justify
Јавната одбрана на дипломскиот труд на кандидатот \textbf{\avtor} под наслов \textbf{\naslovDiplomska} се одржа на ден \textbf{\datumNaOdbrana} година, на Факултетот за информатички и комуникациски технологии - Битола, пред Комисија, во состав: \textbf{\imeMentor} - ментор и \textbf{\imeClen} - член, како и пред присутниот аудиториум.

Менторот го прогласи почетокот на одбраната на ден  \textbf{\datumNaOdbrana} година, во Битола, а потоа ги соопшти биографските податоци за кандидатот, насловот на дипломскиот труд и податоците од целокупната постапка до денот на одбраната на дипломскиот труд. 

Потоа, менторот му даде збор на кандидатот, кој во рок од 15 минути усно го изложи предметот на својот дипломски труд и основните заклучоци и придонеси што ги содржи истиот.

По излагањето од кандидатот и поставените прашања од страна на членовите на Комисијата на кои кандидатот одговори пооделно, Менторот ја заклучи одбраната.

Комисијата се повлече и по консултацијата, едногласно донесе одлука којашто ја соопшти на кандидатот и присутните. 

Кандидатот \textbf{\avtor} успешно го одбрани дипломскиот труд под наслов \textbf{\naslovDiplomska} на ден \textbf{\datumNaOdbrana} година, на Универзитетот „Св. Климент Охридски“ – Битола, Факултет за информатички и комуникациски технологии – Битола и со тоа ги исполни условите за стекнување со стручен назив \textbf{\imeNaziv}.


\setlength{\parskip}{1.0cm plus4mm minus3mm}
\par Комисија за одбрана на дипломскиот труд:

\par \imeMentor %\hspace{0.5cm} \makebox[1.5in]{\hrulefill}
\setlength{\parskip}{1.0cm plus4mm minus3mm}
\par \imeClen %\hspace{0.5cm} \makebox[1.5in]{\hrulefill}

\pagebreak
Врз основа на член 76 од Правилникот за условите, критериумите и правилата за запишување и студирање на прв циклус студии на Универзитетот „Св. Климент Охридски“ – Битола, Комисијата за одбрана на дипломскиот труд на кандидатот \textbf{\avtor}, на ден \textbf{\datumNaOdbrana} година, ја донесе следната:   

\begin{center} \lsstyle ОДЛУКА
\end{center}
\begin{center} За одбрана на дипломски труд 
\end{center}

\par 1. Кандидатот \textbf{\avtor} успешно го одбрани дипломскиот труд под наслов: \textbf{\naslovDiplomska} на ден \textbf{\datumNaOdbrana} година, на Универзитетот „Св. Климент Охридски“ – Битола, Факултет за информатички и комуникациски технологии – Битола и со тоа ги исполни условите за стекнување со стручен назив \textbf{\imeNaziv}.

\par 2. Одлуката стапува на сила со денот на донесувањето.


\hspace{0pt} \\
Комисија за одбрана на дипломскиот труд:

\par 1. \imeMentor  - ментор
\setlength{\parskip}{1.5cm plus4mm minus3mm}
\par 2. \imeClen  - член.
\setlength{\parskip}{1.5cm plus4mm minus3mm}

\setlength{\parskip}{0.1cm plus4mm minus3mm}
\vfill
\par Бр. 03-55/\brNaPrijava-4,                    
\par \datumNaOdbrana ~година
\par Битолa

%\section{}
%\subsection{}



\end{document}  